Mr. Windibank gaf een gewelddadige start en liet zijn handschoenen.
"Ik ben verheugd te horen," zei hij.
"Het is heel merkwaardig," aldus Holmes, "dat een typemachine heeft echt zoveel individualiteit als een man's handschrift.
Tenzij ze vrij nieuw, geen twee van hen schrijven exact hetzelfde.
Sommige letters meer versleten dan anderen en sommige dragen enkel aan één kant.
Nu, je opmerking in deze opmerking van jou, Mr. Windibank, dat in ieder geval sommige kleine slurring over van de 'e' en een geringe afwijking in de staart van de 'r'.
Er zijn 14 andere kenmerken, maar dit zijn de meer voor de hand."
"We hebben al onze correspondentie met deze machine op het kantoor en ongetwijfeld is een beetje versleten," visitor beantwoord, schampt stellig in Holmes met zijn heldere little eyes.
"En nu ik zal je laten zien wat er werkelijk een zeer interessante studie, Mr. Windibank" Holmes voortgezet.
"Ik denk aan het schrijven van een beetje monografie sommige dezer dagen op de typemachine en haar relatie tot criminaliteit.
